[
  {
    "Question": "ఒక తాంబా స్పూన్ వేడి టీ కప్పులో ముంచినప్పుడు, దాని మరొక ఎండ్",
    "A": "పరిణామ ప్రక్రియ ద్వారా వేడి అవుతుంది",
    "B": "సంవాహన ప్రక్రియ ద్వారా వేడి అవుతుంది",
    "C": "రేడియేషన్ ప్రక్రియ ద్వారా వేడి అవుతుంది",
    "D": "వేడి అవదు",
    "Answer": "పరిణామ ప్రక్రియ ద్వారా వేడి అవుతుంది"
  },
  {
    "Question": "ఎంటాసిడ్ టాబ్లెట్ యొక్క ప్రధాన భాగం ఏమిటి?",
    "A": "సోడియం కార్బనేట్",
    "B": "సోడియం హైడ్రాక్సైడ్",
    "C": "మ్యాగ్నీషియం కార్బనేట్",
    "D": "మ్యాగ్నీషియం హైడ్రాక్సైడ్",
    "Answer": "మ్యాగ్నీషియం హైడ్రాక్సైడ్"
  },
  {
    "Question": "కిందల నుండి సరైన ప్రకటన ఏది?",
    "A": "PVC ఒక థర్మోప్లాస్టిక్.",
    "B": "మేటల్ కెన్స్ బయోడిగ్రేడ్ పదార్థాలు",
    "C": "ప్లాస్టిక్స్ ఉష్ణాన్ని బాగా చెలామణీ చేస్తాయి",
    "D": "మెలమైన్ వేడి భరించలేడు",
    "Answer": "PVC ఒక థర్మోప్లాస్టిక్."
  },
  {
    "Question": "అత్యంత ఒప్పిన రొటేషనల్ అక్షం ఉన్న గ్రహం ఏది?",
    "A": "పृथివి",
    "B": "వీనస్",
    "C": "జ్యుపిటర్",
    "D": "యూరేనస్",
    "Answer": "యూరేనస్"
  },
  {
    "Question": "పువ్వులో ‘స్టైల్’ ఉన్న భాగం ఏది?",
    "A": "స్టామెన్",
    "B": "పిస్టిల్",
    "C": "సెపల్",
    "D": "పెటల్",
    "Answer": "పిస్టిల్"
  },
  {
    "Question": "తమ స్వంత DNA లేకుండా ఉన్న సెల్ ఆర్గనెల్ ఏది?",
    "A": "ఎండోప్లాస్మిక్ రెటిక్యూలం",
    "B": "న్యూక్లియస్",
    "C": "మైటోకాండ్రియా",
    "D": "ప్లాస్టిడ్",
    "Answer": "ఎండోప్లాస్మిక్ రెటిక్యూలం"
  },
  {
    "Question": "పెప్సిన్ ఎంజైమ్ ఉన్న జీర్ణ రసము ఏది?",
    "A": "గాస్ట్రిక్ జ్యూస్",
    "B": "బైల్ జ్యూస్",
    "C": "ప్యాంక్రియాటిక్ జ్యూస్",
    "D": "ఇంటస్టినల్ జ్యూస్",
    "Answer": "గాస్ట్రిక్ జ్యూస్"
  },
  {
    "Question": "‘గోనడోట్రోపిన్’ హార్మోన్ విడుదల చేసే గ్రంథి ఏది?",
    "A": "ఓవరీ",
    "B": "టెస్ట్‌ees",
    "C": "పిట్యుటరీ",
    "D": "ఎడ్రినల్ గ్రంథి",
    "Answer": "పిట్యుటరీ"
  },
  {
    "Question": "ఎండెమిక్ స్పీషీస్ అంటే ఏమిటి?",
    "A": "ఒక నిర్దిష్ట ప్రాంతంలో మాత్రమే కనిపించే జీవులు",
    "B": "అతి అరుదైన జీవులు",
    "C": "అత్యవసర ప్రమాదంలో ఉన్న జీవులు",
    "D": "ఇండాకాల జీవులు",
    "Answer": "ఒక నిర్దిష్ట ప్రాంతంలో మాత్రమే కనిపించే జీవులు"
  },
  {
    "Question": "ఇక్కడ కేవలం పరోక్ష మార్గాలలో కమ్యూనికేషన్ జారే సమూహాన్ని గుర్తించండి",
    "A": "పోస్ట్‌కార్డ్, ఫోన్ కాల్, చేతులాడించడం",
    "B": "మైల్, పోస్ట్‌కార్డ్, ఫోన్ కాల్",
    "C": "చేతులాడించడం, మైల్, పోస్ట్‌కార్డ్",
    "D": "స్నేహితులతో మాట్లాడడం, చేతులాడించడం, ఫోన్ కాల్",
    "Answer": "మైల్, పోస్ట్‌కార్డ్, ఫోన్ కాల్"
  },
  {
    "Question": "కిందటి ఎలాంటి కారణం స్లమ్ నిర్మాణానికి కారణం కాదు?",
    "A": "శాశ్వత నివాసాలు",
    "B": "అనధికార ఆర్ధిక వ్యవస్థ",
    "C": "తక్కువ ప్రణాళిక",
    "D": "ప్రముఖ జనాభా సాంద్రత",
    "Answer": "శాశ్వత నివాసాలు"
  },
  {
    "Question": "ఆంధ్రప్రదేశ్ జిల్లాల్లోని ఎలాంటి కొండల జంట తప్పుగా ఇచ్చినది?",
    "A": "వెలికొండలు - SPSR నెల్లూరు",
    "B": "యారడ కొండలు - విశాఖపట్నం",
    "C": "కొండపల్లి కొండలు - ప్రకాశం",
    "D": "శేషాచల కొండలు - తిరుపతి",
    "Answer": "కొండపల్లి కొండలు - ప్రకాశం"
  },
  {
    "Question": "‘పంచగంగా’ ఈ నది యొక్క ఉపనదిగా ఉంది",
    "A": "కృష్ణ",
    "B": "కావేరి",
    "C": "గోదావరి",
    "D": "గంగ",
    "Answer": "కృష్ణ"
  },
  {
    "Question": "‘రాజసింహ’ గా పిలువబడిన పల్లవ రాజు ఎవరు?",
    "A": "నరసింహవర్మ - I",
    "B": "మహేంద్రవర్మ - I",
    "C": "గౌతమీ పుత్ర సాతకర్ణి",
    "D": "నరసింహవర్మ - II",
    "Answer": "నరసింహవర్మ - I"
  },
  {
    "Question": "“ఆహార హక్కు” ఈ ఆర్టికల్‌లో చేర్చబడింది",
    "A": "ఆర్టికల్ 23",
    "B": "ఆర్టికల్ 21",
    "C": "ఆర్టికల్ 22",
    "D": "ఆర్టికల్ 24",
    "Answer": "ఆర్టికల్ 21"
  },
  {
    "Question": "ఒక ఎండిన సమ్మర్ మరియు శీతాకాలంలో సగటు నుంచి అధిక వర్షపాతం ఈ ప్రాంతానికి ప్రధాన లక్షణం",
    "A": "సావాన్నా",
    "B": "స్టెప్",
    "C": "ఈక్వటోరియల్",
    "D": "మెడిటరేనియన్",
    "Answer": "మెడిటరేనియన్"
  },
  {
    "Question": "ఈ ప్రాంతం 1797లో భారతదేశంలో బ్రిటిష్ పాలనలో లేదు",
    "A": "మైసూర్",
    "B": "బనారస్",
    "C": "కలకత్తా",
    "D": "మద్రాస్",
    "Answer": "మైసూర్"
  },
  {
    "Question": "మిరాబాయ్ ఎవరి శిష్యురాలయ్యారు?",
    "A": "కబీర్",
    "B": "రామానంద",
    "C": "వల్లభాచార్య",
    "D": "సంత్ రవీదాస్",
    "Answer": "వల్లభాచార్య"
  },
  {
    "Question": "గ్రామపంచాయతీ ఎన్నికలలో పోటీ చేసే కనిష్ట వయస్సు ఎంత?",
    "A": "18 సంవత్సరాలు",
    "B": "21 సంవత్సరాలు",
    "C": "25 సంవత్సరాలు",
    "D": "30 సంవత్సరాలు",
    "Answer": "21 సంవత్సరాలు"
  },
  {
    "Question": "మలేషియాలో ‘షిఫ్టింగ్ కల్టివేషన్’ ను ఏమి అంటారు?",
    "A": "మిల్పా",
    "B": "రోకా",
    "C": "జూమింగ్",
    "D": "లడాంగ్",
    "Answer": "లడాంగ్"
  },
  {
    "Question": "ప్రాచీన వేది కాలంలో రాజకీయ జీవితం సంబంధించి తప్పుగా చెప్పబడిన విషయం ఏది?",
    "A": "క్లాన్ ప్రధానిని ‘రాజన్’ గా పిలిచారు",
    "B": "రాజు డిక్టేటర్‌ లా పాలించాడు",
    "C": "రాజ్యాధికారం వంశాపరిణతి కాదు",
    "D": "రాజు ‘సభ’ మరియు ‘సమితి’ అసెంబ్లీతో ప్రమాణికంగా ఉన్నాడు",
    "Answer": "రాజు డిక్టేటర్‌ లా పాలించాడు"
  },
  {
    "Question": "‘ఎన్విరాన్‌నర్’ అనే పదం, ఇది ‘ఎన్విరాన్మెంట్’ అనే పదాన్ని ఏర్పడిన భాష ఏది?",
    "A": "లాటిన్",
    "B": "గ్రీక్",
    "C": "హిబ్రూ",
    "D": "ఫ్రెంచ్",
    "Answer": "ఫ్రెంచ్"
  },
  {
    "Question": "భారతదేశం యొక్క జాతీయ ఆర్కైవ్స్ సంవత్సరం ఎప్పుడు ఏర్పడింది?",
    "A": "1930",
    "B": "1925",
    "C": "1920",
    "D": "1910",
    "Answer": "1925"
  },
  {
    "Question": "‘పంటలు’ పాఠాన్ని తరగతిలో వినిపించిన తర్వాత, విద్యార్థి సమీపం ఫార్ములకు వెళ్లి కీటకాలు గురించి తెలుసుకోవడానికీ ఆసక్తి చూపారు. ఇది ఏమి చూపుతుంది?",
    "A": "గ్రహణం",
    "B": "సంఘటన",
    "C": "మూల్య నిరూపణ",
    "D": "ప్రతిస్పందన",
    "Answer": "ప్రతిస్పందన"
  },
  {
    "Question": "“అసెస్‌మెంట్ పద్ధతులు విద్యార్థులని ఎంతశాతం నేర్చుకున్నారో తెలుసుకోవడం కాకుండా, నేర్చుకోవడంలో సహాయపడాలి” అని సూచించినది ఎవరు?",
    "A": "SCF-2011",
    "B": "NCF-2005",
    "C": "ఆహార హక్కు చట్టం-2009",
    "D": "కోతారి కమిషన్ 1964-1966",
    "Answer": "NCF-2005"
  },
  {
    "Question": "ఒక చిన్న మొక్క లేదా మొక్క యొక్క భాగాన్ని సేకరించి, ఎండబెట్టి, సంరక్షించడమే",
    "A": "ఆక్వేరియం",
    "B": "డయోరామా",
    "C": "హెర్బేరియం",
    "D": "ప్లానేటారియం",
    "Answer": "హెర్బేరియం"
  }
]
